高压高而低压正常如何吃药？
发表者：雒生杰88095人已读
问：本人女65岁患高血压十多年，近来高压趆来趆向上高低压差经常大于60以上经常头昏，本人血脂,血糖等均正常。曾在江苏连云港第一人民医院治疗，吃过寿比山，硝本地平，最近吃的是非洛地平2.5毫克/片，每天二次，每次1片起初效果还可，近些天不知什么原因,吃完药一段时间后高压仍在140mmHg以上，我应该吃什么药更合适,能否给一些治疗建议.
答：最常见原因还是大动脉硬化造成的，也可能存在主动脉瓣关闭不全，需要进一步检查确认。这种情况容易造成脑供血不足，平时应该口服阿司匹林，也可以搭配一些改善循环的药物。降压时注意不要光关注高压，低压也不能太低，否则心脏和脑供血不足，严重可能造成梗塞。
问：非常感谢您在百忙之中给我的回复，不知要进行哪些检查才能确认是何原因造成的，硬化是非常可能的，我母亲在47岁时就因脑溢血而去世。我吃的是非洛地平，这几天高低压差更大了，头老是觉着疼。吃着降压药，高压仍在140mmHg以上,如加大药量高压正常了,低压就低了,70mmHg左右了,我真不知该吃什么药了.请给出建议。
答：低压一般不要低于65，可能时间长了，还会更低。但在不引起不适的情况下可以尽量降低血压。同时注意药物的副作用，除了常规的控制血压血脂抗血小板药物，如阿司匹林，他汀药物，可以同时服用一些含有丹参或银杏叶制剂的药物减轻头晕不适感。
问：不知有没有能软化变硬血管的药物。另外对于高低压差很大的病人应该吃什么降压药相对来讲比较合适，还有一个问题就是服用辛伐他汀会肝疼，多次试验都是如此，不知有没有一种对肝脏没有影响的他汀类药物呀？谢谢
答：可以吃普伐他汀或氟伐他汀，还有一种瑞舒伐他汀效果更好。
问：我前年查出心脏左心室肥厚，因没做血管造影没确定是不是有冠心病。像这种情况降压药是不是要联合用药呢？谢谢
答：说明您长期血压没有控制好，这种情况降压药应该联合。可以选例如贝那普利（或其他同类药）+氨氯地平（或其他长效同类药物），但有些人可能会发生咳嗽的副作用，应注意观察；也可以选择美托洛尔（或其他同类药物）+氨氯地平（或其他同类药物），但要注意有无心动过缓或下肢水肿等不适宜情况。还有其他一些不同的组合也可以参考试用。
问：我曾吃过氨氯地平但不知为什么吃后血压没有降，就换药了，是不是要几天后血压才能开始下降呀？曾吃过波依定，不知它与氨氯地平那个对降高压更好些，我按你的思路这样搭配吃你看如何：波依定5mmg/每天一次加美托洛尔25mmg/每天二次。另外心率最低控制在多少合适，我平时心率在62次/分钟左右。
答：氨氯地平起效是比较慢，降压效果与波依定效果类似，您的搭配可以。心率控制在55-65次之间比较适宜，既能降低心肌耗氧量有能保证全身供血，不易发生心绞痛。
问：吃波依定后不能稳持24小时，而且吃完药10分钟血压就降下来 了，一般20个小时左右血压就又升上去了，每天的稳持时间还不太一样。而且是刚量的血压还很正常一会也就10分钟左右的时间吧又升上去了，我就得马上再吃上药。这样就很难掌握吃药的时间。不能像说明书那样24小时吃一次。我想换成氨氯地平，以前可能没掌握吃的方法所以效果不好，您能指导一下怎样服用氨氯地平才能平稳降压呢。（另外服用美托洛尔25mmg后心率降到52次/分钟所以我就换上了贝那普利根据服用波依定后血压的情况我目前只吃1/4片没有咳嗽现象）谢谢！
答：氨氯地平本身就是长效降压药，掰开服用也不影响药效。非洛地平缓释片如果掰开服用有可能缩短半衰期，一般不建议掰开服用。贝那普利如果服用后不咳嗽，可以与氨氯地平合用，降压效果有协同作用，还能减少下肢水肿的不良反应，可以吃一段时间看血压下降情况，剂量可以逐渐加量。还有一种降压药叫做替米沙坦，这种药半衰期更长，但起效更慢，坚持服用4周血药浓度就可以达到稳定状态，血压不容易波动，但象您这样年纪的女性服用这个药得观察有无关节痛的情况，如果有这种不良反应就别吃了。另外，血压在短时间内波动也不要紧，不要刻意去降低，因为任何人的血压都是在波动的，只要不持续升高就不用去太关注。
问：通过您的介绍我觉得还是氨氯地平比较适合我，因我本身关节就不太好，下肢有静脉曲张，有水肿。我准备把手中的波依定吃完后就换成氨氯地平加贝那普利，开始剂量小些，根据血压下降情况，逐渐加量至正常。另外我发现氨氯地平这个药有很多厂家生产的我都分不清哪个厂家的质量有保证。您能给我推荐一种，或几种吗？
答：贝那普利和氨氯地平合用可以减少氨氯地平的下肢水肿副作用，您本身有下肢静脉曲张和水肿这种情况下服用氨氯地平，与贝那普利联合服用是否能避免下肢水肿还需要观察才能确定。如果下肢不肿应该可以继续服用，万一下肢仍水肿，贝那普利+寿比山这种联合能避免下肢水肿。希望您仔细体会每种药物搭配的效果和不适反应，肯定有适合您的组合方案的。氨氯地平的生产厂家很多，一般来讲西药的成分相对单一固定，应该说疗效都差不多。
问：您提到的"贝那普利+寿比山这种联合能避免下肢水肿”我很想试试，就是不知这种组合是否是否是长效的，量如何掌握。另外应注意什么？坚信在您的指导下我一定能找到适合我的组合方案的，谢谢
答：贝那普利10mg+寿比山2.5mg每天晨起口服一次，是长效组合。如果降压达不到理想水平，贝那普利可以加量，最多可以达到30mg/天。因为寿比山是利尿降压药，尽量早晨吃，以避免夜尿增多影响休息。
问：不好意思我又来打扰您了，我吃了贝那普利后晚上睡觉憋气，所以就不用了，还是服用氨氯地平，现在遇到一个问题想再次请教您，天气转暧后我的血压比冬天要降低不少。所以药只能吃少点了。我买5mg的氨氯地平,只能吃四分之一片,且高压140mmhg低压只有70mmhg,头还疼,心区也有隐隐疼感,如果再加量又怕到了晚上和夜里低压更低了,只有６５左右mmhg．我的情况是不是很麻烦．您能帮我想点办法吗？
答：可以再加量，至于晚上血压低一些问题不大，因为晚上人处于睡觉平卧姿势，这种体位姿势即使血压低也能保证脑供血，您可以试试看。从正常生理规律看，晚上血压要比白天低，所以您不要过分担心晚上血压低。
问：您好！这几个月在您的用药指导下我的血压一直控制得还比较稳定。在此再一次向您表示感谢！今天又有问题来麻烦您了，我去年北京在慈铭体检中心查出右侧颈动脉有斑块，当时没引起重视，没有吃药，前月从北京回老家在当地医院复查大夫说斑块是比去年的稳定些了，但是介于稳定不稳定之间，且这次还发现左侧颈动脉也有了少量斑块。另外我无意之间量血压时发现我左右胳膊血压值明显不一样每次都是差7mmhg左右，是右侧量的低左侧量的高。平时量血压我习惯量右侧胳膊的。还有我这两年耳鸣越来越严重。听力也越来越差了。是不是都和这个斑块有关呢？有什么办法使斑块消除吗？迫切希望您能在百忙之中再次抽点时间为我解答，谢谢！
答：您所查出的颈动脉斑块是动脉硬化病变，需要服用他汀稳定斑块。您既往服用辛伐他汀有肝区痛病史，我曾经建议您服用普伐他汀或氟伐他汀，现在最新的瑞舒伐他汀是更效果更好副作用更小的他汀，建议您服用这种他汀，对于稳定和消除斑块有很好的作用，10mg/天晚上睡觉前服用。您左右侧血压不一致，但差别在正常范围，建议以后测量以高的一侧为准。您的耳鸣和听力下降症状是脑动脉硬化和毛细血管供血不足和闭塞的表现，如果短期内加重，建议尽快使用丹参、银杏叶制剂或合用前列地尔（静脉输液）改善供血，如果血液畅通供应充足了症状会消失，但您2年病史效果可能不会非常满意，但会减轻。如果完全没有效果说明血管狭窄比较重，那时候耳鸣会逐渐消失，但会耳聋。


